@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingstoestand>
    a skos:ConceptScheme ;
    skos:prefLabel "conceptscheme ontwikkelingsstatus" ;
    skos:definition "Codelijst voor de ontwikkelingstoestand waarin de dataservice is gedeployed." .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ontwikkelingstoestand/DEV>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Persoonlijke ontwikkellingsomgeving" ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingstoestand> ;
    skos:prefLabel "development" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingstoestand> .


<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ontwikkelingstoestand/TEST>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Testomgeving met automatische integratietesten en manuele functionele testen." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingstoestand> ;
    skos:prefLabel "test" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingstoestand> .


<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ontwikkelingstoestand/BETA>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Testomgeving voor integratietesten met andere teams/partijen. Bijvoorbeeld: end-to-end testen van componenten die reeds in hun eigen testomgeving getest zijn met mock-data/interfaces." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingstoestand> ;
    skos:prefLabel "beta" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingstoestand> .


<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ontwikkelingstoestand/TNI>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Stabiele omgeving, waar code gedeployed wordt NA succesvolle integratie testen op de beta-omgeving. Kan dienst doen als demo-omgeving, indien meerdere partijen met elkaar moeten integreren." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingstoestand> ;
    skos:prefLabel "tni" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingstoestand> .


<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ontwikkelingstoestand/STAGING>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Mirror van productie-omgeving, User Acceptance Test (UAT) voor hotfix." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingstoestand> ;
    skos:prefLabel "staging" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingstoestand> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ontwikkelingstoestand/PROD>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Live-omgeving." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingstoestand> ;
    skos:prefLabel "productie" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingstoestand> .
