@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingsstatus>
    a skos:ConceptScheme ;
    skos:prefLabel "conceptscheme ontwikkelingsstatus" ;
    skos:definition "Codelijst voor de ontwikkelingstoestand van een softwareomgeving aan te duiden." .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ontwikkelingsstatus/DEV>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Persoonlijke ontwikkellingsomgeving" ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingsstatus> ;
    skos:prefLabel "development" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingsstatus> .


<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ontwikkelingsstatus/TEST>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "team test omgeving met automatische integratie testen en manuele functionele testen." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingsstatus> ;
    skos:prefLabel "test" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingsstatus> .


<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ontwikkelingsstatus/BETA>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "test omgeving voor integratietesten met andere teams/partijen. vb: end-to end testen van componenten die reeds in hun eigen TEST omgeving getest zijn met mock data/interfaces." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingsstatus> ;
    skos:prefLabel "beta" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingsstatus> .


<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ontwikkelingsstatus/TNI>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Stabiele omgeving, waar code gedeployed wordt NA succesvolle integratie testen op BETA. Kan dienst doen als demo omgeving, indien meerdere partijen met elkaar moeten integreren (vb: T&I versies van Magda en ACM/IDM)" ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingsstatus> ;
    skos:prefLabel "tni" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingsstatus> .


<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ontwikkelingsstatus/STAGING>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Mirror van productie omgeving, uat voor hotfix." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingsstatus> ;
    skos:prefLabel "staging" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingsstatus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/ontwikkelingsstatus/PROD>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Live omgeving" ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingsstatus> ;
    skos:prefLabel "productie" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/ontwikkelingsstatus> .
